---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸۰
---
# شمارهٔ ۲۸۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به عشقت جان و دل دادم به غم زان گشتم ارزانی</p></div>
<div class="m2"><p>به بند زلفت افتادم از آنم در پریشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو چشمت گوشه‌گیرم چون ز چشمت دل نگه دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که با این چشم و این ابرو بلای گوشه‌گیرانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به ابرو هر نفس چشمت دلی می‌دزدد از مردم</p></div>
<div class="m2"><p>ندانم چون نگه دارم دل از دزدان پنهانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه روز است ای صنم! رویت که روشن می‌کند هردم</p></div>
<div class="m2"><p>رموز لیلة الاسری در آن گیسوی ظلمانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>معمای سر زلفت به جان گفتم که بگشایم</p></div>
<div class="m2"><p>ولی مشکل شود حاصل بدین آسانی آسانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سویدای دل و چشمم چو هست آرامگاه تو</p></div>
<div class="m2"><p>اگر اینجا کنی منزل و گر آنجا، تو می‌دانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر وصل رخش خواهی چو زلفش چاره آن کن</p></div>
<div class="m2"><p>که سر در پایش اندازی و جان در پایش افشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چو زلفت، فتنه پا بیرون نهاد امروز می‌شاید</p></div>
<div class="m2"><p>به جای خویش اگر او را به جای خویش بنشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مکن درد مرا درمان به ترک عشقش ای ناصح!</p></div>
<div class="m2"><p>که درمانم بسی تلخ است و می‌دانم که درمانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>ملک در صورت انسان بدین خوبی نشد ظاهر</p></div>
<div class="m2"><p>چه نوری یارب! ای دلبر! خداوندا! چه انسانی!</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>نسیمی را به فضل حق چو وصل یار حاصل شد</p></div>
<div class="m2"><p>بیابد مسند شاهی و بر سر تاج سلطانی</p></div></div>